\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}

\section{Modo matematico básico}

La ecuacion de segundo grado $ax^2 + bx + c = 0$ donde $a,b,c$ son los coeficientes.

Otra ecuación $X_1 + X_2 + ... \ldots + X_n$ es la sucesión aritmética.
%como vemos hay diferencia entre ... y ldots aunque ambos sean puntos suspensivos.
La otra forma de la sucesión es: $ \sum_{i=1}^{n}{X_i} $ \\

La ecuacion de segundo grado: $$ ax^2 + bx + c = 0$$ donde $a,b,c$ son los coeficientes. \\

Otra ecuación $$X_1 + X_2 + ... \ldots + X_n$$ es la sucesión aritmética.
La otra forma de la sucesión es: $$ \sum_{i=1}^{n}{X_i} $$ \\

$$ \sum_{i=1}^{n}
	{
	(\frac{x^2+3x+z^3-8z^2}{2y})
}
$$


Con delimitadores de derecha a izquierda
$$ \sum_{i=1}^{n}
	{
	\left(
	\frac{x^2+3x+z^3-8z^2}{2y}
	\right)
}
$$

Usando llaves 
$$ \sum_{i=1}^{n}
	{
	\left\lbrace
	\frac{x^2+3x+z^3-8z^2}{2y}
	\right\rbrace
	= X^3
}
$$

Omitiendo cierres con .
$$ \sum_{i=1}^{n}
	{
	\left .
	\frac{x^2+3x+z^3-8z^2}{2y}
	\right\rbrace
}
$$

\section{raíces}
Las raices cuadradas crecen automáticamente:
$$ 3 \sqrt{2 - x^2 + 3x} $$

$$ 4x \sqrt{ 2 - \sqrt{ 2x - \sqrt{x^"-3}}} $$


\section{Ejercicio Integrales}

$$ \int dx = x $$
$$ \int adx = ax $$
$$ \int x^{n}dx = \frac{x^{n+1}}{n+1} $$
$$ \int \sin xdx = - \cos x $$
$$ \int \cos xdx = \sin x $$ 


\section{Tablas en modo matematico}

%Indicamos la justificacion de cada columna
% 	r: derecha
%	c: centrado
%	l: izquierda
% 	&: separador de linea
%	\\: nueva fila
Con llaves
$$
\left\lbrace
\begin{array}{rcl} 
		x & = & 3 \\
	x + 1 & = & 4 - 8 \\
x + y - 5 & = & 4^2 - 8 \\
\end{array}
\right\rbrace
$$
\\
Con parentesis
$$
\left(
\begin{array}{rcl} 
		x & = & 3 \\
	x + 1 & = & 4 - 8 \\
x + y - 5 & = & 4^2 - 8 \\
\end{array}
\right)
$$


\section{Tablas en modo texto}
% \begin{tabular}
%
%Indicamos la justificacion de cada columna
% 	r: derecha
%	c: centrado
%	l: izquierda
% 	&: separador de linea
%	\\: nueva fila
Una tabla en latex:

\begin{tabular}{|l|c|}
 	
\hline Juan Pedro & 23 \\
\hline Ana María Martín & 14\\	
\hline Laura Gómez & 21 \\
\hline
\end{tabular}
 
\end{document}